解放軍多架軍機 順時鐘繞台飛行

【Now新聞台】大陸多架解放軍軍機在台灣南部的防空識別區外圍繞飛行，期間軍機經過宮古海峽時，日本自衛隊出動兩架戰機升空，並發射干擾彈。

台灣的國防部表示，有十多架參與遠海訓練的解放軍軍機，在星期六早上九時起，從東部戰區升空，由北向南穿越宮古水道。其中有四架軍機，包括電子偵察機，穿越巴士海峽，並由南部戰區的殲擊機掩護下，在台灣南部防空識別區外，沿着巴士海峽繞台一周。一時許結束訓練。

台灣當局在大陸軍機返航後十分鐘，隨即發表公布，表示全程嚴密監控。

值得關注是，以往類似的消息，也是日本防衛省率先發布，今次是台灣主動公布。

同時，今次是繼上月25日後，解放軍軍機第二次圍繞台灣飛行。上次是逆時鐘方向，而今次是順時鐘方向。

WFC

中國打始聊仗打

開始了